暴龍化石ifc免費睇

2018年06月06日

暴龍化石ifc免費睇

【首度曝光】■ifc明日起展出美洲暴龍TAD的化石。受訪機構提供圖片

【本報訊】你對恐龍這種史前生物的認識有幾多？ifc商場於明日至27日舉行免費的「MEET THE T.REX︰探索暴龍世界」展覽，首次展出從未公開曝光的「美洲暴龍TAD」暴龍化石。展覽亦設有互動屏幕，模擬暴龍的頭髮及AR擴增實境模擬身體結構，呈現暴龍真實一面，讓公眾探索恐龍奧秘。

參觀者可摸大腿骨

來自美國西北部南達科他州Hardy County的暴龍化石，名為The American Dragon，簡稱TAD，尺寸長12米、高4米，重兩噸，於2014年完成發掘及組裝。全體超過三分之一為真正骨骼，比率極重，極為珍稀，其餘部份則由不易燃聚氨酯泡沫和鋼架或支架組成。

該化石為一名考古學家及收藏家所擁有，原定於歐洲的博物館長期展出。主辦的領賢慈善基金主席張王幼倫表示，本想向英國大自然博物館借恐龍化石，但由於該化石正在巡迴展覽，因此造就了她借到更為珍貴的「美洲暴龍TAD」化石，用了近一年時間籌備，由申請展覽、運送程序及場地組裝等，牽涉到多個不同範疇的專業團隊。

ifc展覽還有清晰顯示暴龍牙洞的埃德蒙頓龍脊椎、長近9吋的暴龍牙齒等，參觀者可觸摸6,500萬年前的暴龍大腿骨，及顯示恐龍被消滅時間的白堊紀古近紀界線沉積物切片。

■記者張文鈴

上一則
上一則
房署嘆慢板 加防鼠擋板要半年

下一則
下一則
奇女子案 內地人︰小題大做

賴有為

暴龍的頭髮

大腿骨應該會俾蝗蟲刻字

Jurassic World宣傳？

嗰隻專食細路仔好無人性喎

恐龍頭骨終於搵翻，好野啊阿柒。

白必圖一個轉身一射入波

中國呢條肯定唔會

做唔做

係咪掉帝王龍去餵滄龍果隻黎嫁

暴龍究竟係鬼鬼鼠鼠走來走去嗰條，定還是『呀～～～～』嗰條

我諗應該係 呀~~~~~ 個條

根據往績
第一日就會比d仔整爛

高達